\documentclass[totpages,helvetica,narrow,flagWB,openbib,italian]{europecv}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[a4paper,top=1.27cm,left=1cm,right=1cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{bibentry}
\usepackage{url}


\renewcommand{\ttdefault}{phv} % Uses Helvetica instead of fixed width font

\ecvname{Rinzivillo Gianpiero}
%\ecvfootername{Nome/i Cognome/i}
\ecvaddress{Via Quarantola 19, 56121, Pisa PI, Italia}
\ecvtelephone[]{3806843964}
\ecvemail{\url{gianpiero.rinzivillo@pec.it} \url{gianpiero.rinzivillo@gmail.com} }
\ecvnationality{Italiana}
\ecvdateofbirth{07 Novembre 1982}
\ecvgender{Maschio}
\ecvbeforepicture{\raggedleft}
\ecvpicture[width=4 cm]{picture.jpg}
\ecvafterpicture{\ecvspace{-4.4cm}}
\ecvfootnote{Per ulteriori informazioni: \url{http://europass.cedefop.eu.int}\\
\textcopyright~European Communities, 2003.}

\begin{document}
\selectlanguage{italian}


\begin{europecv}
\ecvpersonalinfo[20pt]

\ecvsection{}
\ecvitem{Skype}{gianpiero.rinzivillo}
\ecvitem{web}{\url{http://pietrenere.com} \url{http://gianpierorinzivillo.com}}


\ecvitem{\large\textbf{Candidatura}}{\large\textbf{Selezione per il reclutamento di un addetto allo sviluppo software.}}

\ecvsection{Esperienza professionale}
\ecvitem{2017 - 2018 }{Net7, Pisa (PI) \em\url{http://www.netseven.it}}
\ecvitem{2015 - 2017 }{Sviluppatore Mobile e Sistemista Web per Cityguru, Milano (MI) \em\url{https://www.cityguru.com} }
\ecvitem{2012 - 2015 }{Consulente e Software Developer Freelance}
\ecvitem{}{- Cepar Digital Agency, Arconate (MI) \em\url{https://www.cepar.eu} }
\ecvitem{}{- Ver-bena, Milano \em{\url{http://www.ver-bena.com/}}}
\ecvitem{}{- DEEVO Freelance Working Team, Monza \em{\url{http://http://www.deevo.it/}}}
\cr
\ecvitem{2008 - 2012 }{Programmatore Web, Server e Frontend}
\ecvitem{}{- WipItalia s.r.l., Milano \em{\url{http://www.wipitalia.it/}}}

\ecvsection{Istruzione e formazione}

\ecvitem{2012 - in corso }{\textbf{Laurea Triennale in Informatica}}
\ecvitem{Principali materie/Competenze professionali apprese}{ Basi di dati, Algoritmica e Laboratorio, Architettura degli elaboratori, Ingegneria del software, Laboratorio di applicazioni internet, Laboratorio di basi di dati, Programmazione I e laboratorio, Programmazione II, Reti di calcolatori e laboratorio, Sistemi Operativi e Laboratorio, Ricerca Operativa}
\ecvitem{Nome e tipo d'istituto di istruzione }{Universit\`a degli Studi di Pisa, Facolt\`a di Scienze Matematiche Fisiche Naturali, Dipartimento di Informatica}

\cr
\ecvitem{2001 - 2011}{Laurea Triennale in Informatica (trasferimento altra sede)}
\ecvitem{Principali materie/Competenze professionali apprese}{ Programmazione I e laboratorio, Programmazione II e laboratorio, Algoritmi, Sistemi Operativi, Lab. di amministrazione di SO, Sistemi Distribuiti, Architettuta degli Elaboratori, Basi di Dati, Ingegneria del Software, Interazione e multimedia, Laboratorio di interazione, Reti di Caolcolatori, Web Programming, Computer Graphics, Introduzione a JavaME, Introduzione alla Bioinformatica, Sicurezza dei sistemi informatici }
\ecvitem{Nome e tipo d'istituto di istruzione }{Universit\`a degli Studi di Catania, Facolt\`a di Scienze Matematiche Fisiche Naturali, Dipartimento di Informatica}

\cr
\ecvitem{1996 - 2001}{\textbf{Diploma di maturit\`a}}
\ecvitem{Voto di diploma}{ 74/100 }
\ecvitem{Nome e tipo d'istituto di istruzione }{Liceo scientifico stat. “Galileo Galilei”, Modica (Rg)}

\ecvsection{Capacit\`a e competenze professionali}
\ecvitem{}{Nel corso della pluriennale esperienza lavorativa ho maturato diverse competenze in tutto quello che riguarda l'ecosistema della programmazione per il web.}
\cr
\ecvitem{Strumenti Concettuali}{ 
		 Conoscenza dei costrutti della OOP e Design Pattern (MVC su tutti)

}

\ecvitem{Strumenti Server Side}{ 
		 PHP OOP e procedurale,
		 Java,
		 MySql amministrazione e gestione, Sql,
		 phpMyAdmin ,
		 Oracle e PL/SQL,
		 Sviluppo su principali CMS (moduli e temi): Drupal, Wordpress
	
}
\ecvitem{Strumenti Client Side}{ 
	
		 HTML e HTML5,
		 CSS e CSS3,
		 Ionic,
		 Kinetic.js,
		 Raphael.js,
		 jQuery,
		 D3,
		 Leaflet,
		 vanilla Javascript

}
\ecvitem{Strumenti Gestione Progetti}{ 
	
		 Ssh,
		 Cron,
		 Git,
		 Bash scripting
	
}

\ecvitem{Altri tool di sviluppo}{  
		PhpStorm,
		 Sublime Text,
		 vim,
		 Visual Studio Code,
		 XCode, FileMerge,
		 Eclipse,
		 Netbeans,
		 Chrome WebDeveloper Tools e Firefox Firebug
	
}

\ecvitem{Produttivit\`a}{ 
	
		 Buona conoscenza dei sistemi *nix (Linux, MacOS),
		 Buona conoscenza pacchetto Adobe CS (Flash, Photoshop, Illustrator, Fireworks, Dreamweaver),
		 Buona conoscenza pacchetto Office (proprietario e non),
		 Scrittura e redazione documenti in \LaTeX

}
\ecvmothertongue[20pt]{\Large Italiana}
\ecvitem{\large Altra lingua}{ Inglese}
\ecvlanguageheader{(*)}
\ecvlanguage{}{\ecvBTwo}{\ecvCOne}{\ecvBTwo}{\ecvBOne}{\ecvCOne}
\ecvlanguagefooter[10pt]{(*)}


\ecvitem[10pt]{\large Capacit\`a e competenze organizzative e tecniche}{Lavoro in diversi team di sviluppo traducendo le richieste dei grafici/designer in codice funzionante e scalabile. }
\ecvitem[10pt]{\large Capacit\`a e competenze artistiche}{Appassionato di fotografia e di cinema.}

\ecvitem{\large Patente}{ Patente B }

\end{europecv}
\vspace{2.5cm}
Il sottoscritto è a conoscenza che, ai sensi del DPR 445/2000, le dichiarazioni mendaci, la falsità negli atti e l’uso di atti falsi sono puniti ai sensi del codice penale e delle leggi speciali. Inoltre in riferimento alla legge 196/2003 autorizzo espressamente l'utilizzo dei miei dati personali e professionali riportati nel mio curriculum.

\vspace{2cm}
\hfill Il sottoscritto \hspace{21pt}

\hfill Gianpiero Rinzivillo \hspace{10pt}

\end{document} 